大陸外交部：不要拖後腿

自衛隊西部方面普通科連隊被規劃為水陸機動團的核心基底部隊。（圖／臉書／陸上自衛隊，下同）

大陸中心／綜合報導

日本陸上自衛隊為因應朝鮮半島局勢與中方威脅，日前大規模改組，此舉引起中國大陸擔憂。對此，大陸外交部發言人耿爽3日表示，各方共同為推動半島局勢的緩和而作出努力，「我們希望在大家共同努力的時候，不要有人『拖後腿』。

大陸外交部於3日舉行例行記者會，耿爽在回答媒體提問時做出上述表示。他還指出，近來朝鮮半島局勢出現積極跡象，有關各方積極開展互動；有關方面，包括美方都為此作出了努力，也取得了一些成效，「在這一過程中，日方似乎有些受冷落」。

耿爽說，近來，日方又發表了一些朝鮮方面可能正在進行新的核試準備、可能開展更多導彈試射的言論，「他們拉響警報，成功吸引了國際社會的注意力」。

▲▼大陸外交部發言人耿爽 。（圖／翻攝自新華網）

▲大陸外交部發言人耿爽。（圖／翻攝自新華網）

發言人說，請日方放心，國際社會在推進半島無核化、全面完整執行聯合國安理會涉北韓決議方面的決心和意志是非常明確的，也是堅定不移的。

耿爽強調，中方也希望各方能夠抓住當前時機，相向而行，共同為推動半島局勢的緩和、將半島問題的解決重新納入到對話協商的正確軌道而作出努力，「我們希望在大家共同努力的時候，不要有人『拖後腿』」。

日本陸上自衛隊3月底啟動二戰後最大規模的改組，新增能指揮全隊的「陸上總隊」，並成立「水陸機動團」。日媒指出，此次改組的目的有二，首先是增加日方對西南諸島的防衛機動性，二是遏制頻繁進入釣魚台海域的中國軍艦。

據《共同社》報導，陸上總隊能夠指揮陸自北部方面隊、東北方面隊、東部方面隊、中部方面隊和西部方面隊，總部設於東京都朝霞駐地，一共編制180人方便日本防相直轄運用。

報導指出，防衛大臣如果有需要，能夠透過統合幕僚長具體化命令，並經由陸上總隊司令官直接向各方面總監下達指令，省去過去下同樣命令時，中央需要一一向各方面隊總監下達的麻煩。

另外，「水陸機動團」的成軍與之前曝光的計畫相同，以西部方面軍普通科連隊為核心一共編列2100隊員所組成，總部設在九州島長崎縣佐世保市的陸上自衛隊相浦基地。作為上述陸上總隊的直轄部隊，水陸機動團的主要任務是負責強化在琉球群島的常規軍力部署以遏制中國，尤其釣魚台可能發生的危急情況。

▲▼自衛隊西部方面普通科連隊被規劃為水陸機動團的核心基底部隊。（圖／臉書／陸上自衛隊）

口交部今次進步左

幾幽默

日本不嬲都係務實既一方，同美國南韓玩紅臉白臉姐
點似得支那完全無人提無人理呀

支那口交部講緊自己

支那口交部而家求咁美朝韓加埋佢名啦

「我們希望在大家共同努力的時候，不要有人『拖後腿』」

講到兩韓而家friend返既進程同自己有關咁

支那好似freerider咁
要你做野就鳩吹兩句叫人點做點做
做完project就落左我名未果啲

人類可以幻想同唔可以幻想中最核突嘅嘢都係晒支那到
收嗲啦，唔關你事都可以講一大篇嘢
寫好份制裁名單未呀

有時都佩服佢哋啲語言偽術

我們希望=冇話我有份，不過蟻民聽落以為關我事

大家共同努力=以為講緊中+南北泡？其實又係唔撚關支那事

有人拖後腿=有人即係唔係我，我係有幫手，不過有人搞住哂囉

當初話制裁果時邊個係咁投反對票呀
響禁運禁令期間又係邊個偷偷地運物資畀人呀
D會談係預左邊個柒頭結果傾左幾廿年都傾唔掂但一冇左個柒頭未到二年就傾掂左呀
邊個先係阻頭阻勢果個好明顯喇下話

根本依啲用到濫晒
都冇咩妹偽術㗎啦
俾支那呃得多就唔理
而俾支那洗開腦就講咩都信㗎啦
你話係語言偽術，我覺得根本只係一堆講完大話又厚面皮係到死撐嘅說話，咩都講得出嘅人，話知你幾識包裝說話，聽得多都知毫無意義

冇講錯
但世界上真係有唔少蠢人，唔講遠 香港都大把廢老
支那喺控制思想上係有一手
短短一句暗示三次自己有功勞
暗示有時比明示更有效，尤其對自以為是嘅人

屌你，叫你發揮影響力你唔做嘢，人地宜家有成結你就要痴埋去當自己有份，支那面皮厚到，好似啲attention whore咁

我就唔覺幾個字有幾大影響
係有但唔係一句半句
最大影響係成個新聞嘅方向同立場
啫係好簡單，啲廢老只係睇得多唱好中國嘅文章
而令佢地立場變到容易偏向嗰面
依啲時候根本唔洗講語言偽術（或者話，依啲時候根本就唔洗玩依啲咁細微嘅字眼），佢地都已經信晒
簡單地，你就算畀篇公認寫得持平（冇語言偽術）嘅畀佢，佢都係選擇信返「中國係最好最勁」，又或者你用畀篇有同樣手法嘅港獨立場嘅「語言偽術」佢，佢都唔會信你
一切都係講緊長遠嘅灌輸，講真，依啲細微嘅嘢影響唔係最大，最大係佢有更多更過份嘅fake news都有人信。你睇港人港地嗰啲，明顯係直接曲解你嘅content farm嚟，根本唔洗玩「我們、大家、有人」依啲咁細微嘅嘢。20年前仲可能要噉樣偷偷摸摸，但明顯全世界都知偷偷摸摸根本唔夠用fake news/content farm嚟得有用

想睇改圖

Not everyone just like 50cents, the only job is blowjob and bullshit
Wasting time to reply them

BTW, thx for bumping the news

Avengers